Google被揭要求工程師删除有關整中國維穩搜尋器既詳細資料 同印度佬話咩'早期階段'有出入

Google scrambled to get employees to delete internal memo detailing plans for censored search in China, says report

-Google's human resources department reportedly told employees to delete a memo that was circulating with details about the company's secretive plans to launch a censored search app in China, according to The Intercept.

-The memo reportedly appeared to contradict comments from Google CEO Sundar Pichai that the project was in its early stages.

-The memo, written by a Google engineer who was asked to work on the product, started circulating earlier this month, before human resources contacted employees believed to have read or saved it, and told them to immediately delete any copies.

-The document reportedly highlighted that information about the project on internal company networks seemed to contradict recent comments from Google CEO Sundar Pichai.

"We are not close to launching a search product in China and whether we would do so or could so so is all very unclear," Pichai said at an internal all-hands meeting in mid-August, according to a transcript obtained by CNBC.

"But the team has been in an exploration stage for quite a while now, and I think they are exploring many options."

However, the memo indicated that employees working on the project were told in late July to prepare to get it in "launch-ready state" to roll out upon approval from Beijing officials, according to The Intercept.

之前就冷型咁Don’t be evil

而家比百度食哂個market先想冷返入去

百度根本就係用google result再做filter
商業角度咁樣俾人利用賺大錢，我都明google實好唔gur

但有時錢唔係咁賺

只可以講正義必勝只係用嚟哄細路仔野
現實就係人性本惡

呢個ceo